# Regeling volgens STOP

Een regeling volgens STOP is een tekst die bestaat uit juridische voorschriften van algemene strekking (regels) of beleidstekst.  De regeling bevat de juridische regels c.q. het beleid die daadwerkelijk gaan gelden voor overheden, burgers en bedrijven, en is hetgeen wat na bekendmaking via de Landelijke Voorziening Bekendmaken en Beschikbaar stellen zichtbaar wordt op bijvoorbeeld [www.officielebekendmakingen.nl](http://www.officielebekendmakingen.nl) of in DSO-LV. 
Het begrip regeling in de zin van STOP-standaard is breder dan wat hiermee doorgaans in het juridisch werkveld wordt bedoeld. Een regeling hoeft niet altijd bindende regels met een artikelstructuur te bevatten, zoals bijvoorbeeld bij wetgeving, maar kan ook uit beleid bestaan, zoals bijvoorbeeld bij een omgevingsvisie of een programma op grond van de Omgevingswet het geval is. 
De regeling zoals die getoond wordt in op websites als [www.wetten.nl](https://www.wetten.nl), [www.overheid.nl](https://www.overheid.nl) en de Viewer Regels op de Kaart van DSO-LV is wat juristen een geconsolideerde regeling noemen: hij is opgebouwd uit de initiële versie van de regeling die het bestuursorgaan bekend heeft gemaakt plus alle daaropvolgende wijzigingen. Ook wettenbanken als [www.wetten.nl](https://wetten.overheid.nl/) en [lokaleregelgeving.overheid.nl](https://lokaleregelgeving.overheid.nl/) tonen geconsolideerde versies van regelingen. Het maken van geconsolideerde versies van regelingen was tot nog toe handwerk, dat door menselijke redacteurs werd verricht. Gebruik van STOP maakt het mogelijk dat de Landelijke Voorziening Bekendmaken en Beschikbaarstellen automatisch consolideert: consolidatie gebeurt hier dus in principe door een machine en niet langer door een mens. Er komen aan dit proces pas mensenhanden te pas wanneer er onvoorziene conflicten moeten worden opgelost. 

